\begin{frame}{Актуальність роботи}
	\manimate
	Використання оптичного розпізнавання нотного запису можливе для:
	\begin{itemize}%[<+->]
		\item Полегшення роботи музикантів та композиторів;
		\item Вбудовування в системи дистанційного навчання;
		\item Переведення бібліотек старих музичних творів до цифрового формату для загального доступу.
	\end{itemize}
\end{frame}
\note{
	Актуальність задачі розпізнавання нотного запису (складно переоцінити!). За сучасного розвитку технологій такі системи можуть полегшити процес створення якісного музичного контенту, дозволяючи композиторам створювати та публікувати твори %todo
	
	Іншим способом використання OMR пакетів є вбудовування в системи дистанційного та інтерактивного навчання, що дозволяє виконувати процес навчання не тільки на попередньо підготовлених нотах, але й власних.
	
	Важливою проблемою на даний момент є старіння паперових документів.
	(Логічно також, що Неможливо видавати оригінали творів кожному)
	З такої точки зору єдиним можливим варіантом існування бібліотек творів є їх оцифровування та створення електронних бібліотек.
}